世衛疫情報告不停轉變對台灣稱呼 台灣批荒謬

【Now新聞台】隨着疫情持續擴散，世界衛生組織演變成兩岸政治角力場。台灣的外交部批評世衛在疫情報告中，不停轉變對台灣的稱呼；國台辦則批評對岸企圖利用疫情趁火打劫，強調「以疫謀獨」絕不會得逞。

世界衛生組織在每天發布的疫情報告中，除了把台灣列為中國的一部分，對台灣的稱呼在半個月來也不停地變。最初稱呼為「中國，台灣」，一天後更名為「台北直轄市」，之後又改為「台北」，到周三就把台灣稱為「台北及周圍地區」。台灣的外交部批評世衛做法荒謬。

新型冠狀病毒疫情爆發以來，台灣一直沒獲邀出席世衛防疫會議，除了日本、加拿大和歐盟表態支持台灣參與國際防疫工作，美國駐聯合國日內瓦辦事處代表布倫貝里在世衛執委會呼籲，應該直接與台灣的衛生部門聯繫，對抗新型冠狀病毒，認為面對疫情發展迅速，世衛有必要向台灣提供公共衛生數據。

出席同一會議的中方代表團，對部分國家提出台灣議題表達強烈不滿。國台辦批評民進黨當局和台獨分裂勢力在抗擊疫情的同時，伺機鼓吹所謂台灣參與世衛議題，企圖利用疫情趁火打劫，拓展所謂台灣的「國際空間」，重申台灣參與世衛一事必須在一個中國原則下解決，絕不允許藉機搞「台獨」，「以疫謀獨」絕不會得逞。陸委會反駁這個說法是推卸責任、模糊焦點。

奶衛執撚左塊啦

做得Winnie Health Organisation 都唔慌係正常人

叫中國衛生組織或者第三世界衛生組織算啦
反正都係圍內玩

其實其他國家都唔蠢 好明顯露哂底 你見召開G7就知WHO已經no one give fuck

證明中共好驚人趁疫情搞獨立

驚撚到咁仲叫自己強國

乜撚都關個獨事，屌你老母閪

弱智世衛
奶共世衛